



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | ?port (vydanie z 18. 7. 2005) | ?ad G?bor?kovho ?tadi?na je u? pln? det? 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 ?ad G?bor?kovho ?tadi?na je u? pln? det? 
 
 
 




 
  
 Nov? ?tadi?n Mari?na G?bor?ka v Tren??ne. 
 




 V sez?ne v?luky v NHL vyr?stol v Tren??ne za necel? rok nov? ,zim?k'. Prv? priv?tny na Slovensku 
 "Mot?vom bolo aj to, aby deti nemuseli vst?va? skoro r?no na tr?ningy ako kedysi ja," Mari?n G?bor?k nie je typ na ofici?lne re?i. V na?om mladom ?t?te m? na to ?irok? konkurenciu in?ch majstrov na politick?ch, ?portov?ch ?i podnikate?sk?ch postoch. 
 Dvadsa?triro?n? hokejista ove?a v?sti?nej?ie prehovoril v?nimo?n?m ?inom. 
 V are?li Z?kladnej ?koly na Hod?ovej ulici v Tren??ne, kde s?m za??nal s hokejom, postavil za necel? rok z vlastn?ch pe?az? nov? tr?ningov? ?tadi?n. MG Rink. Ofici?lne otvorenie bude v sobotu 30. j?la. 
 Kichta na rolbe 
 Volantom rolby kr?ti zn?ma hokejov? silueta. Len ?o Milo? Reh?k od?of?ruje za mantinel, na l?kavo vy?ehlen? ?adov? plochu sa nedo?kavo vyroj? vy?e tridsa? det?. "Bav? ma to, ?lovek nestihne starn??. Pulzuje tu ?ivot a rados?. V??inu d?a deck?, podve?er sa posch?dzaj? r?zne partie. Akt?vni prof?ci, ktor? sa chystaj? na nov? sez?nu v zahrani??, alebo r?zni Old Boys. Pardav?, Ha???k, Melicher?k ?asom za?n? Majovi kamar?ti z NHL. 
 
 
 

 Milo? Reh?k, hokejov?m menom Kichta, bol dlhoro?n?m spo?ahliv?m kr?nikom v obrane tren?ianskej Dukly, Slovana, Olomouca. Dnes je jedn?m z desiatich zamestnancov nov?ho ?tadi?na Mari?na G?bor?ka. ?ad?r. ?tyridsa?jedenro?n? Kichta prizn?va, ?e na "Brambora" G?bor?ka vo veku ?ia?ika si nepam?t?. V roku 1982 hr?val Reh?k feder?lnu ligu za Tren??n. (S Franti?kom Hossom, Bokro?om, Hrdinom i Jel?nkom vtedy z ligy vypadli, ale hne? v nasleduj?cej sez?ne sa medzi elitu vr?tili). G?bor?k sa vtedy vo febru?ri 1982 narodil. 
 Na chrbte bundy ?ad?ra Kichtu, podobne ako na v?etk?ch orienta?n?ch tabu?k?ch novu?i?k?ho ?tadi?na je pod slovensk?m i anglick?m n?pisom v z?hlav? logo "MG Rink., Powered by Marian Gaborik". 
 ?tadi?n ofici?lne nesie meno Mari?na G?bor?ka. Majite? - fyzick? osoba Mari?n G?bor?k ho dal do pren?jmu spolo?nosti s ru?en?m obmedzen?m s n?zvom MG Rink. Trojicu konate?ov tvoria Mari?n, Pavol a Branislav G?bor?kovci. 
 "Prv? pocit, ke? som videla kor?u?uj?ce deti bola spomienka na to, ko?ko dlh?ch hod?n sme si odmrzli spolu s ostatn?mi rodi?mi, ke? sme na Dukle ?ak?vali na deti. Teraz sa m??u na tr?ningy pozera? pohodlne pri k?ve v teple spoza skla kaviarne s balk?nov?m v?h?adom," hovor? matka Silvia G?bor?kov?. B?val? projektantka v?ak v??inu d?a na ?tadi?ne venuje papierom vo svojej kancel?rii. 
 Mari?n neb?val spachto? 
 "Ale nem??em poveda?, ?e Majo b?val nejak? spachto?. To sk?r Bra?o sa dr?al z?sady vst?va? min?tu pred tr?ningom. Bol to vlastne n?pad v?etk?ch troch mojich chlapov dokopy. Synov Mari?na s Bra?om i man?ela Pavla. Na Maja zap?sobili ?zim?ky', ktor? videl v Amerike pri ka?dej v??ej ?kole. Ke? sa synovia na jese? pred dvoma rokmi definit?vne rozhodli, man?el cestoval kr?om-kr?om po podobn?ch mal?ch ?tadi?noch a trpezlivo zbieral poznatky, sk?senosti. Typick? nov?tor, mal pre?tudovan? najnov?ie technol?gie. Bra?o je zasa vy?tudovan? stavb?r, dobre sa dop??aj?," pokra?uje pani G?bor?kov?. 
 Jej man?el je okolo mantinelov neust?le v akcii. S?be?ne s t?m, ako pren?a ?a?k? kovov? trubky, presne vn?ma, ?o si mysl? ne?iv? ?strojenstvo klimatiz?cie . 
 "?liape ako hodinky. Vonku je po da??och maxim?lna vlhkos? a do toho tridsa? stup?ov tepla. Ale m?dre ma?inky v?etko zvl?daj? v automatickom re?ime, nad ?adom ?iadna hmla, i ke? ?loveku v kra?asoch po chv?li mus? by? zima." G?bor?k senior uk?e s ?smevom na syna Branislava, ktor? na terase plynulou angli?tinou komunikuje so z?stupcami detskej kres?anskej komunity z Ameriky. T? si za miesto kempu po vla?aj?ej Nitre vybrali Tren??n: "To je ??f esero?ky. Rezol?tny, presn? mana??r. Vie r?chlo reagova?, aby v?etko organiza?ne be?alo, ako m?." 
 Tridsa?jedenro?n? Branislav G?bor?k tie? za??nal v tren?ianskej Dukle ako ?to?n?k. Mama G?bor?kov?: "Ak? je dnes Bra?o rozhodn?, v detstve bol tich??, nesna?il sa vynika?, dr?al sa v strede. Majo mal ??astie, ?e ho br?vali do Bra?ovej partie star??ch. Behal s nimi pri hokejbale ako ?iv? striebro. Cel? de? p?lil na br?nky, ?o im pozv?ral mu?. Majo bol v?dy ?tedr?. Z pe?az?, ?o dostal za svoj prv? kontrakt v Amerike, n?m rozdelil ka?d?mu rovnako. Ni? sme nep?tali, ne?akali a on sa zatv?ril ako keby ni?." 
 In?pir?cia aj u Ku?erovcov 
 Branislav pracuje aj na ?iastkov? ?v?zok v klube bratovho zamestn?vate?a Minnesota Wild ako skaut, vyh?ad?va? talentov pre Eur?pu. "Napriek lockoutu v NHL mi be?ala zmluva do konca sez?ny. O pokra?ovan? sa bude rokova?. Pri finalizovan? predstavy o na?om ?tadi?ne ma in?piroval Franti?ek Ku?era, ktor? m? s bratom v Prahe -Let?anoch podobn?." 
 Pavol G?bor?k, vlastn?k firmy Efektus, ktor? sa zaober? zaria?ovan?m interi?rov, si zrejme najviac od?il pri p?rode cel?ho diela. "Okrem zh??ania dod?vate?ov bolo treba na?tudova? kopu predpisov. Stavba u? sp??a pr?sne krit?ri? Eur?pskej ?nie a vyhovie? podmienkam na v?akovak? certifik?ty nie je mali?kos?. Ale pocit, ?e v?etko m?me za sebou a tr?neri ?i chalani v?m pochv?lia ?ad, stoj? za to." 
 G?bor?kovci dostali od mesta Tren??n pozemok v hodnote pribli?ne p? mili?nov kor?n za symbolick? korunu. 
 Pri t?me n?vratnosti p?desiatmili?novej invest?cie si Silvia G?bor?kov? povzdychne. 
 "Ve?k? z?a? dev?tn?s?percentn?ho zdanenia zisku nehroz?. Cie?om n?ho ?silia je pokry? n?klady na prev?dzku, u?ivi? desiatich zamestnancov. Pre m?a je mot?vom veta, ktor? trochu placho povedal Majo. ?e by bol r?d, keby nemusel po dokon?en? stavby ve?a dopl?ca? na jeho prev?dzku. Ale nikdy, naozaj nikdy ani slovkom nenazna?il, ?e by o?utoval svoje rozhodnutie," dodala Silvia G?bor?kov?. 
 V slabom roku siln? vec 
 Mari?n G?bor?k postavil svoj "rink" v sez?ne, v ktorej mu kontrakt v NHL um?tvil lock out. Okrem toho pri?iel o zna?n? peniaze v d?sledku retroakt?vnych poh?ad?vok svojho b?val?ho agenta. Pred dvoma rokmi sa mlad? hviezda Wild trochu dostala do pasce ?oubiznisu NHL. 
 Na jednej strane vypo??tav? eskal?cia agentov?ch po?iadaviek, na ktor?ch dodato?ne profitoval, na druhej obrovsk? hr??ova chu? dok?za?, ?e si nov? kontrakt zasl??i. T??il nadviaza? na v?nimo?n? produktivitu predch?dzaj?cich sez?n, najm? spanilej jazde v play off 2002/03. ??m viac Brambor chcel, t?m ?a??ie mu to na ?ade sypalo. Do toho rozchod s americkou priate?kou Ginou. 
 "Boli e?te ako deti. Ginu som mala rada, s jej rodi?mi st?le udr?ujem kontakt. Viem, ?e to citlivo pre??val, aj ke? ve?a nerozpr?va. A ve?mi chce uk?za? ?o v ?om je, ale svet ve?k?ch pe?az? s bojom o zmluvu ho man?vroval do nie?oho, ?o ho pribrzdilo. Na??astie si osvojil americk? z?sadu, oto?i? si ka?d? kr?zu ako pozit?vnu sk?senos?," vrav? G?bor?kova mama. 
 Mari?n G?bor?k 
 Naroden?: 14. 2. 1982 v Tren??ne 
 V??ka / v?ha : 186 cm / 85 kg 
 Draftovan?: v roku 2000 Minnesotou Wild v 1. kole z 3. miesta 
 
 



2000 - 01: Minnesota
71
18
18
36


2001 - 02: Minnesota
78
30
37
67


2002 - 03: Minnesota
81
30
35
65


play off:
18
9
8
17


2003 - 04: Tren??n
9
10
3
13


2003 - 04: Minnesota
65
18
22
40


2004 - 05: Tren??n
29
25
27
52


2004 - 05: Farjestad
12
6
4
10






NHL celkovo: 
295
96
112
208
132


play off:
18
9
8
17
6



 Bilancia na MS 2005: 7 3 1 4  
 (z?pasy, g?ly, asistencie, body) 
 FOTO - autor 
 ?o je v MG Rinku 
 
 
 ?tandardn? ?adov? plocha na hokej 59x29 m 
 
 
 p? hokejov?ch kab?n 
 
 
 ekologick? bez?pavkov? chladiaci syst?m 
 
 
 hotelov? ?as? s piatimi dvojposte?ov?mi izbami plus troma pr?stelkami 
 
 
 kaviare? s 92 stoli?kami, plus 30 na terase 
 
 
 obchod s hokejov?m v?strojom 
 
 
 fitnescentrum (tesne pred dokon?en?m) 
 
 
 invest?cia 50 mili?nov kor?n (bez interi?ru) 
 
 
 cena za pren?jom hodiny ?adu je 3000 kor?n 
 
 
 desa? zamestnancov 
 
 
 za?iatok v?stavby 12. j?l 2004, spustenie sk??obnej prev?dzky 15. m?j 2005 
 
 




 
  
 B?val? obranca Milo? Reh?k za volantom rolby. 
 








 
  
 FOTO - TASR 
 




 


 
 

 
  
 
 
 pondelok 18. 7. 2005 &amp;copy 2005 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
?al?ie odkazy: 
 
 Viac spr?v zo ?portu n?jdete na sport.sme.sk 
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
   &lt; predch?dzaj?ci ?l?nok  Ke? sa doradoval, prosil o prep??enie 
 
   nasleduj?ci ?l?nok &gt;  Divac po ?estn?stich sez?nach v NBA kon?? 
 
   
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 4?165 
 
Slovenky v hlavnej skupine nebodovali, ?v?dky vyhrali o 9 g?lov 3?656 
 
Ha???k sa boj? lietania na klubovom stroji Amuru 2?829 
 
Vyhral v?etko i podv?dzal rukou. Henry sk?si in? rolu 2?212 
 
Gra??k: Na hokej vo ?v?dsku treba r?chle nohy. Hlavu a? tak nie 1?958 
 
Bratia Hud??kovci s? op? v jednom drese: Kone?ne sa vid?me 1?733 
 
Petr? chce hra? KHL za Slovan, teraz ide na MS do Kanady 1?400 
 
Dinamo Riga u? ner?ta so slu?bami Marcela Hossu 1?368 
 
Slovensk? klubov? rebr??ek st?le vedie Slovan 1?113 
 
Matikainen sa te?il, ?e debakel Jokeritu vysielali aj vo F?nsku 890 
	 
 
 
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 40?691 
 
Matikainen sa te?il, ?e debakel Jokeritu vysielali aj vo F?nsku 20?148 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 14?104 
 
Slovan chce zn?i? po?et t?mov v lige z dvan?stich na desa? 12?586 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 11?736 
 
Slovenky v hlavnej skupine nebodovali, ?v?dky vyhrali o 9 g?lov 11?298 
 
Hal?k vychytal v?azstvo, hoci ho nechtiac prekonal aj Vi??ovsk? 11?054 
 
Navr?tilov? si vzala dlhoro?n? partnerku. M?m 58, u? bolo na?ase, tvrd? 7?117 
 
V Slovane kon?? kanadsk? obranca Sigalet. Z rodinn?ch d?vodov 5?635 
 
Thierry Henry kon??. Bola to neuverite?n? cesta, hovor? 5?067 
 
 
 
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 50?949 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 35?067 
 
Tatar rozosmeje aj Babcocka. Tr?nera, ktor? sa st?le mra?? 29?057 
 
Rusn?k strelil par?dny g?l, chc? ho ?tyri holandsk? kluby 22?210 
 
Matikainen sa te?il, ?e debakel Jokeritu vysielali aj vo F?nsku 20?148 
 
Liga majstrov: Real nast?pi v osemfin?le proti Schalke, ?l?ger City vs. Barca 14?789 
 
P?nik sk?roval po Tatarovej strate puku. Vi??ovsk? rozhodol 14?381 
 
?i ostanem v Slovane? Sp?tajte sa Maro?a, vrav? Vondrka 14?104 
 
H?dzan?rky prehrali s Holan?ankami 20:30, o medaily nezabojuj? 13?929 
 
R?way: Do Slovana by som ne?iel, kvalitou sa podob? Sparte 12?831 
 
 
 
 
 
Ke? sa Ham??k objav?, zatv?raj? obchody 95?043 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 50?949 
 
Na?e h?dzan?rky po dr?me proti Srbsku oto?ili a post?pili 41?868 
 
Slovan zdolal Jokerit 6:2, vyhral tret?kr?t za sebou 35?067 
 
Liverpool skon?il, Real prekonal Barcelonu. Ramsey trafil volej snov 31?339 
 
To som e?te nevidel, reagoval Merson na g?l Ramseyho 31?043 
 
Tatar rozosmeje aj Babcocka. Tr?nera, ktor? sa st?le mra?? 29?057 
 
Majorov: Slovan nepatr? do KHL 28?686 
 
Hud??ek sa vr?til do Slovana, nad Barysom vyhral 3:2 a u? nie je posledn? 26?390 
 
H?dzan?rkam vybavila postup brank?rka, chytila v?etky sedmi?ky 23?608 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
 
     
           
          
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Zima je tu ? hor?ci n?poj spr?jemn? chladn? ve?ery 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 

	 

 
 
	 
 Vernis? v?stavy ART BRUT v Brne do 15.janu?ra 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?226 
 
Top hodinky 2014 7?150 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?579 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?196 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?292 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?253 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?935 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?547 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?561 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?561 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 






